亞洲週刊: 大陸劇《延禧攻略》反擊「去中國化」, 發揮文化「統戰」效果

《延禧攻略》係香港CCTVB都大受歡迎, 好大機會成為今年最高香港收視既節目.

延禧攻略征服台灣民心
《延禧攻略》

文／童清峰

大陸連續劇品質大幅提升，在台灣大受歡迎，觀眾日趨年輕化，擄獲人心效果不亞於其他惠台措施，發揮文化「統戰」效果。

台灣電視劇曾在中國大陸走紅一時，如《流星花園》等得到極大好評，曾幾何時，陸劇轉而攻佔台灣螢幕，擄獲民心，越來越多台灣觀眾瘋狂追劇，最近火紅的宮廷劇《延禧攻略》創收視高潮，網路掀起熱烈討論。在蔡英文政府大力去中國化之際，陸劇熱播，正好形成一股反作用力。

陸劇的行銷手法高明，《延禧攻略》成功在社群團體營造話題，掀起收視熱潮。根據學者分析，以往看陸劇的觀眾主要集中在中高齡，但似乎從《甄環傳》開始，台灣看陸劇觀眾有年輕化趨勢。家在台南從事網購貿易的張菀珆表示，她會看《延禧攻略》是因為周遭的一群年輕人經常在討論該劇劇情，而他們最常聊的就是劇中演富察的男星許凱很帥等話題。

張菀珆認為，《延禧攻略》劇情好看之處在於主女角魏瓔珞，個性有恩必還、有仇必報，其性格不同於其他後宮嬪妃，「大家喜歡看她報仇這一段」。《延禧攻略》所呈現的愛情故事相當唯美。「沒有結局的愛情才是最美的」。張菀珆說，「我想每個女人應該都會想要有個富察傅恆守護」。《延禧攻略》最後一集，張菀珆認為該劇要傳達的是「永遠都要愛自己比愛別人多一點，別人才會愛你」。

在台灣做過政治廣告、得過時報廣告金像獎的「華夏五六」營運長楊秉杰認為，《延禧攻略》的腳本好、卡司選角以及符合歷史人物對於現代的「投射」及「移情」，這是它像《如懿傳》、《甄環傳》般紅火的原因之一。

延禧係好睇 不服來辯

成套野都係垃圾
勾心鬥角

一套灌輸蝗蟲意識, 教人做蝗蟲既劇集

中華文化=北方中原+滿州人文化

中國政府有恩不還 有仇不報喎

所以《延禧攻略》位女主角咪fit哂

皇上拆散女主角同初戀情人, 但女主角後來依然自願比皇上屌, 同皇上放閃

我一集冇睇
但同佢内文講嘅性格相反

咁你好幸運

我就因為老婆日日追, 被迫睇

差啲意為歐美的人都會追睇

Disney 應該係文化統戰全地球

一套電視劇多日追就吹到文化統戰成功，唔怪之得要限制影視娛樂入市場

真係意為睇得多宮廷師奶鬥爭，就會增加對中國歷史興趣，如果咁容易做到的話香港班師奶晨早變中史專家

乾隆康熙都分唔到啦

真心無睇

當年還珠格格仲紅
呢套一集都無興趣 係d八婆先啱

亞洲週刊

此post已完

親共媒體用哂呢套垃圾劇打飛機

但套劇係cctvb力捧下, 又真係高收視

香港C9:食屎啦專家

支共有朵後清，至撚高興見你班狗咁撐入腦滿瀆文化啦！！！

最大贏家都係乾隆，個個機關算盡都係為左得自己畀佢屌

事實係成日喺街聽到班00後90後講呢套野
利申90後 唔睇